林鄭否認警暴 戴啟思：難以置信

林鄭否認警暴 戴啟思：難以置信

戴啟思在無競爭下，再度連任大律師公會主席。董立華攝
(社內相)

【大律師公會改選】

【本報訊】香港大律師公會昨晚舉行周年大會進行改選，現任主席、資深律師戴啟思在無競爭下第二度成功連任。本身擔任執委的資深大律師葉巧琦則自動當選副主席一職，葉是業內權威婚姻訴訟專家。戴於會後稱，因為三個原因再度參選，包括會員支持、希望提升香港法律專業的國際形象及更多為業界的生計問題發聲。

駱應淦促獨立調查

相關新聞：區議員火併鄧炳強言論

公會今次有四名執委卸任，包括前年與戴啟思合組名單的駱應淦及陳文敏，由於本身擔任執委資深大律師葉巧琦需離任競選副主席一職，故有五個執委需重選，而公會只收到五個提名，包括大律師李曉亮、曾希雯、熟悉憲法及行政法白天賜、法政匯思前召集人梁允信，及於1997年擔任港大學生會副會長的黃瑞紅，五人自動當選執委。現場所見，公會改選過程暢順，約十分鐘完成。

對於林鄭否認香港存在警暴問題，戴啟思坦言難以置信（incredible），並稱不清楚林鄭平日觀看的是哪些傳媒、或有甚麼考慮，指不少可信的傳媒報道已曾指出警察濫暴，不少國際組織更曾就此發聲，甚至連監警會亦曾邀請國際專家作出研究並指出警隊的問題。

駱應淦指卸任執委是因為自己年紀大，希望給年輕人機會，對於林鄭聲稱不覺得有警暴問題，駱說：「我同佢（林鄭）立場唔同，我覺得有（警暴）。」認為成立獨立調查委員會「先可以公正啲，還香港人一個公道」。同樣卸任執委的陳文敏稱，林鄭否認有警暴，若她能夠到香港街上走走，就會知道現時香港主流意見都認為存在警暴問題，「如果佢（林鄭）真係咁相信冇警暴問題，更加應該成立獨立調查委員會，去還警察一個公道」。

■記者林俊謙

January 17, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
12p 觀塘:和你宵
1p 新蒲崗和你lunch - 119遮打見
1p 長沙灣x荔枝角 手足和你Lunch
1p 黃竹坑和你Lunch
4p 北區醫院:醫護界街站
6p 大埔中學生集會
7p 石蔭和你寫
7p 油麻地:鼠年和你寫
7p 沙田:和你傾
9p 紅磡:「齊上齊落 不離不棄」

Ref :

「如果佢（林鄭）真係咁相信冇警暴問題，更加應該成立獨立調查委員會，去還警察一個公道」

根本唔少藍絲都係咁諗
覺得警察根本冇問題 怕咩比人查
查完可以拎份報告塞住黃絲把口

推